\beginsong{Voglia d'inverno}[by={F. Ceccarelli -- M. Dallari}]
% \transpose{+2}

\beginverse
U\[A-]scire nella nebbia la mattina
la prima si\[G]garetta dopo il caffè
e il con\[E]fine fra le cose e la luce
quasi non \[A-]{c'è.}
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Fermarsi contro un muro a guardare \brk chi passa
con la fretta di chi sa quel che fa
e scoprirsi fratello di una foglia morta,
\chordson
una sta\[\itshape A-]gione, una cit\[E]tà.
\endverse

\beginchorus
Voglia d'in\[C]verno, inverno portafortuna
che appanna i \[F]vetri, i bicchieri e la luna
e parlare a un a\[G]mico che cammina vicino
e il gelo è il pre\[C]testo per un buon \[E]vino.\smallskip
Voglia d'in\[C]verno, luce per poche ore
e poi nel \[F]buio puoi smarrire un dolore
mentre cade la \[G]neve \brk che è un effimero eterno
voglia d'in\[F]verno. | \[C E]
\endchorus

\beginverse*\nolyrics
\[A- | E | A- | A- | G | G | E | E | A- | A-]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
E fermarsi a guardare un fiume in piena
che rotola e porta via
piccole storie vegetali di rami e terra
è poesia\dots
\endverse

\beginchorus
Voglia d'inverno, \brk con un freddo da morire
voglia d'inverno, anche se fa starnutire
e parlare a un amico che cammina vicino
e il gelo è il pretesto per un buon vino.\smallskip
Voglia d'inverno, \brk con un freddo da morire
voglia d'inverno, anche se fa starnutire
e di un fuoco di neve \brk che è un effimero eterno
\chordson
voglia d'in\[F]verno. | \[C]
\endchorus

\textnote{Chiudere con rit. musicale}

\endsong
